黃大仙區議會緊急會議商討疫情 民政總署取消會議 指疫情嚴重不宜聚集人群

黃大仙區議會原定於今日（29日）召開緊急特別會議，討論武漢肺炎疫情及應對，不過民政總署今早通知主席，稱因疫情嚴重，秘書處未能支援而取消會議。25 位區議員舉行記者會斥民政總署「失職」及「越權」，在疫情迅速蔓延下竟取消會議，而同時北區區議會特別會議卻能召開，似有不同準則，無視疫情和居民需要。

區議員最終按原訂計劃討論疫情應對，提出再增撥 80 萬元購買防疫物資。

黃大仙區議會主席許錦成指出，今早 10 時收到民政總署副署長黃秀慧通知，指會議因應疫情嚴重不宜聚集人群，署方職員不會辦公，秘書處未能支援而取消會議。他批評民署方「越權」，其他部門如康文署、食環署、社福署、房屋署等部門原定會出席，指署方無權取消會議。

莫嘉嫻指，懷疑署方是「政治行先」，因黃大仙當區議會全是民主派議員，因而阻撓會議進行。她指，區內富山邨及東滙邨有新屋苑即將年中入伙，不少居民反映擔心會成為隔離營，「政府又不諮詢，相信成真的話有很多居民抬石油氣出來(阻止)，政府唔做嘢又阻我哋做嘢！」

區議員最終按原計劃，自行開會討論疫情應對，提出再增撥 80 萬元購買防疫物資予居民。會上通過兩項動議，包括讓持香港身份證人士領取口罩及搓手液等物資；要求政府開放解放軍軍營作為隔離營及醫護住處；要求政府即時封關；要求自內地返港人士接受 21 天隔離；要求虛報健康狀況可判監及罰款。

cls

conference meeting

ON9

政府辦公室大把人返工啦
又唔話聚集人群